Construímos uma simulação de arranjo de detectores para EAS baseados no Observatório Pierre Auger e fundamentamos a construção no projeto de atualização AMIGA \cite{amiga-auger}. Esse projeto consiste de um arranjo de cintiladores que detectam a componente muônica de EAS através da contagem dos múons que chegam ao nível de observação (1420 m em relação ao nível do mar). Deste modo, simulamos um arranjo de detectores que cobre uma área de 25 km$^2$, composto de 61 detectores com área de detecção de $A_{det} = 10.18$ m$^2$ e espalhados sobre uma rede triangular com separações de 1500 m e 750 m (correspondendo ao espaçamento observado na região da sub-rede INFILL) e um terceiro espaçamento de 350 m para efeitos de estudo da evolução das incertezas, como mostrado na figura \ref{fig:hexa_array}. 

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../../graphics/hexa_array/hexa_array_center.png}
    \caption{ Representação gráfica do arranjo de detectores. }
    \label{fig:hexa_array}
\end{figure}

O funcionamento da simulação consiste em definir uma posição para o ponto de impacto do chuveiro no solo aleatoriamente dentro do hexágono central representado pela área em vermelho. Após isso, utilizou-se o arquivo binário do programa CORSIKA que contém todas as partículas que chegaram no nível de observação. Desse arquivo, retirou-se a posição dos múons, depois  verificou-se quais passaram pelo arranjo de detectores e armazenou-se o tempo da passagem dos que atravessaram os detectores. Ao final da simulação, cada detector $i$ terá armazenado o número de múons $n_i$ e um lista do tempo\footnote{Os tempos de detecção foram obtidos através dos dados gerados pelo programa CORSIKA. } $ t^n_i$ de quando ocorreu a detecção do múon. 

A simulação gera um arquivo final de saída em formato ``json'', como mostrado abaixo
\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "core" : [1000.00,1000.00],
    "detectors" : [
        {
            "radius" : 1.80
            "position" : [0.00,0.00],
            "times" : [
                740781, 741303, 740635
            ]
        },
        {
            "radius" : 1.80
            "position" : [0.00,0.00],
            "times" : [
                740781, 741303, 740635, 742786, 742815
            ]
        }
        ...
    ]
}
\end{lstlisting}
onde ``core'' é a posição de impacto do chuveiro  e ``detectors'' é a lista de detectores da simulação. As unidades de distância e tempo são dadas em metros e nanosegundos, respectivamente. Essa lista contém o raio do detector ``radius'', sua localização ``position''  e, por fim, uma lista do tempo de disparo, ``times'', de cada múon que atravessou o detector. Também podemos representar graficamente o evento, como mostrado na figura \ref{fig:event_reconstruction}, onde cada detector foi representado por um ponto, o número de múons que atravessaram o detector é proporcional ao raio do círculo nele centrado e a escala de cores mostra o tempo de disparo do primeiro múon que atingiu o detector.

\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../../graphics/event_reconstruct/event_reconstruct.pdf}
    \caption{ Representação gráfica do funcionamento do conjunto de detectores. Cada detector foi representado por um ponto preto, o número de múons que atravessaram o detector é proporcional a largura do ponto, a escala de cores mostra o tempo de disparo do primeiro múon que atingiu o detector e a seta indica a direção de entrada do chuveiro com sua ponta apontando para o ponto de impacto no solo.  }
    \label{fig:event_reconstruction}
\end{figure}


